企業生日快樂／遠雄壽 用同理心延續正能量 | 聯合新聞網	
2023-11-18	
https://udn.com/news/story/7239/7581834?from=udn_ch2_menu_v2_main_cate	
遠雄人壽成立30周年，全台保戶人數超過200萬。秉持守護每一個家的理念，從「心」做起，以「待客如親、同理用心」的服務熱忱，一步步從商品研發、組織發展、品牌形象、企業社會責任等各面向追求永續發展，提供專業和有溫度的保險服務，2023年更獲主管機關評選成為「公平待客原則評核」排行前25％績優金融業者。在一路發展過程中，遠雄人壽聘請各領域專業經理人擔任經營團隊要職，並於2018年設立公司治理主管，延攬具有完整保險資歷的風控長、法遵長、稽核長等，強化三道防線運作。遠雄人壽在董事長孟嘉仁領導下，展現卓越的經營實績，2022年總保費收入572億元，稅後純益60.67億元，每股純益4.88元，再創新高；並連續八年獲中華信評確認發行體信用評等及財務實力評等為「twA+」等級，展望「穩定」，資本與獲利能力在「強」等級，2023年資本適足率RBC超過300%。遠雄人壽總經理趙學欣。 遠雄人壽／提供採用新生命表 落實保險價值孟嘉仁指出，遠雄人壽持續從堅實財務結構、穩健投資、強化風險韌性、培育關鍵人才、推動保障型商品等面向進行策略性調整，以順利接軌IFRS 17及ICS，持續朝向中大型壽險公司的目標邁進。提起30年來的歷程，孟嘉仁說，每位遠雄人都有良善美好的特質，30年來從自身做起，帶頭啟動善意，如2008年首創推出國內第一張理賠無給付上限的終身醫療健康保險，2014年創新業界推出取得全民健保重大傷病證明即可獲理賠的「保安心重大傷病一年定期健康保險附約」，因應高齡化時代及對健康與醫療保障重視，陸續強化高保障壽險、定期醫療險、手術險、癌症險等保障型商品的開發及推動。在國家推動提高國人保險保障之際，針對一倍型終身壽險與定期壽險商品，改用最新生命表訂價，設計出更具吸引力、保費更低廉的保障型商品，有助於肩負家庭生計的客戶補足死亡保障缺口，落實保險保障的真價值。「Empower Your Life為生命增添好生活」，孟嘉仁表示，這是遠雄人壽30年來堅持的經營理念，近年也推出系列品牌廣告，藉由真人真事真英雄的勵志故事為廣告主軸，鼓舞世代青年突破框架、把不可能做到可能，真實展現遠雄人壽一路的成長軌跡，同時堅持「Empower Your Life為生命增添好生活」的信念，以回饋保障關懷的初心，讓愛與善意延伸到社會每個角落，發揮以人為本的企業核心價值。進入下一個30年，遠雄人壽，承諾持續從自身做起，讓正能量的延續，點亮每一個生命的希望，用心守護每一個家。面對金融環境日趨嚴峻的挑戰，遠雄人壽將三箭齊發，建立長期合作夥伴關係，以增加公司穩定的業績來源。第一，持續建構多元行銷通路，包括銀行保險（含農漁會）、保經代公司、團體保險及網路投保等通路，深化與各金融機構夥伴合作關係，為各通路量身訂做專屬商品，透過教育訓練與軟硬體結合策略聯盟、異業合作等方式，達到壯大規模與跨業銷售的目的。量身訂做保單 衝刺組合行銷第二，基於合作夥伴關係，持續將針對不同保經代公司的屬性，設計專屬商品、獎勵制度、教育訓練及行政服務系統，建立長期穩定的合作關係。第三，擴大專屬行銷部隊組織規模，增加分期繳保單商品銷售占有率，商品設計以客戶需求導向為基礎，以組合式行銷訴求為客戶量身訂做商品組合，提供消費者周全的醫療、傷害及壽險保障選擇，提供業務同仁銷售，同步強化組織增員目標、規劃相關獎勵方案，提升同仁的實動率、育成率及定著率，同時建立公司知名度，堅實組織發展創造穩定的續年度保費收入。在ESG浪潮下，遠雄人壽遵循國際趨勢及政府政策，將ESG內化為經營策略，並兼顧對社會大眾及內部員工的照顧。遠雄人壽未來也將持續以「健康、低碳、共榮」為永續發展願景，從自身運營到外部倡議，以健全財務體質、有效的風險控管、加速綠色金融發展等作為持續布局永續經營。▪ 「存款All in」買房值不值？ 網嘆：再猶豫連機會都沒有
 ▪ 台灣人超愛買房？10年來房貸金額大增4兆元
 ▪ 多國房市連環爆台灣卻很穩 銀行老總認為台灣做對兩件事
 ▪ 交易量增房價將漲？李同榮：五大理由空頭才要開始
 ▪ 月租近21萬、1坪破4千 東區酒店式公寓租金創高價